# hall_angle_measure



## Getting started

홀 센서를 통해 각도를 재기 위한 코드 작성  
본 코드를 통해 회전체의 각도를 읽어야 정확한 위치에 잔상을 출력할 수 있다.


주요 기능과 구성 요소는 다음과 같습니다:

- **홀 센서 연결**: 홀 센서는 마그넷의 근접을 감지하여 회전하는 객체의 위치를 식별하는 데 사용됩니다. 센서는 GPIO 2핀에 연결되어 있습니다.

- **magnetDetected 플래그**: 마그넷이 감지되었을 때 **`true`**로 설정되며, 이를 통해 회전 시간을 계산할 수 있습니다.

- **회전 시간 계산**: 마그넷이 감지될 때마다 **`sensorTask`**에서 현재 시간과 마지막 감지 시간 사이의 차이를 사용하여 회전 시간을 계산합니다.

- **각도 계산**: **`angleCalculationTask`**에서는 마지막 감지 이후의 시간을 사용하여 현재 각도를 계산합니다. 각도는 회전 시간 대비 시간의 비율을 사용하여 계산됩니다.

코드 흐름은 다음과 같습니다:

1. **설정 (`setup` 함수)**: 시리얼 통신을 시작하고, 홀 센서 핀을 입력으로 설정한 후, 인터럽트를 홀 센서 핀에 연결하여 마그넷이 감지될 때 **`detectMagnet`** 함수가 호출되도록 합니다. 또한, 센서 처리와 각도 계산을 위한 두 개의 FreeRTOS 태스크를 생성합니다.  

2. **센서 태스크 (`sensorTask`)**: 마그넷 감지 시 마그넷 감지 플래그를 리셋하고, 회전 시간과 마지막 감지 시간을 업데이트합니다.  

3. **각도 계산 태스크 (`angleCalculationTask`)**: 현재 각도를 계산하고, 시리얼 모니터를 통해 출력합니다.